\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{2cm}
    \vspace{1cm}
    {\Huge Instituto Politécnico Nacional} 
    \vspace{0.3cm}

    
    {\Large Escuela Superior de Cómputo} 
    \vspace{3cm}
    
    {\Huge \textbf{Matematicas Avanzadas para la Ingenieria}} 
    \vspace{2cm}
    
    {\Large SERIE DE TAYLOR}
    \vspace{0.5cm}
    
    {\Large Integrantes:}\\
    \vspace{0.3cm}
    {\large 
    Arellano Millan Gabriel \\
    Gomez Tovar Yoshua Oziel \\
    Herrera Tovar Karla Elena \\
    Vazquez Blancas Cesar Said\\
    Zarco Sosa Kevin \\
    
    
    
    
    \vfill
    
    {\large 8 de Junio de 2024}
\end{titlepage}
\newpage 

\section*{1.- e^{-z} , 0 }
\begin{align*}
f(z) &= e^{-z} & f(0) &= e^0 = 1 \\
f'(z) &= -e^{-z} & f'(0) &= -e^0 = -1 \\
f''(z) &= e^{-z} & f''(0) &= e^0 = 1 \\
f'''(z) &= -e^{-z} & f'''(0) &= -e^0 = -1 \\
\\
&\sum_{m=0}^{\infty}\frac{f^{(m)}(z_0)}{m!}(z-z_0)^m & \\
\\
& 1 - z + \frac{z^2}{2} - \frac{z^3}{3!} + - \dotsb \quad R = \infty 
\end{align*}
\section*{3.- \sin \pi z , 0 }
\begin{align*}
f(z) &= \sin \pi z & f(0) &= 0 \\
f'(z) &= \pi \cos \pi z & f'(0) &= \pi \\
f''(z) &= -\pi^2 \sin \pi z & f''(0) &= 0 \\
f'''(z) &= -\pi^3 \cos \pi z & f'''(0) &= -\pi^3 \\
\\
& \pi z - \frac{\pi^3 z^3}{3!} + \frac{\pi^5 z^5}{5!} - \dotsb \quad R = \infty 
\end{align*}
\section*{5.- \sin z , \pi/2 }
\begin{align*}
f(z) &= \sin z & f(\pi/2) &= 1 \\
f'(z) &= \cos z & f'(\pi/2) &= 0 \\
f''(z) &= -\sin z & f''(\pi/2) &= -1 \\
f'''(z) &= -\cos z & f'''(\pi/2) &= 0 \\
f^{(4)}(z) &= \sin z & f^{(4)}(\pi/2) &= 1 \\
\\
& 1 - \frac{(z - \pi/2)^2}{2!} + \frac{(z - \pi/2)^4}{4!} - \dotsb \quad R = \infty 
\end{align*}
\section*{7.- &\cdot \frac{1}{1-z}, -1 & \\ }
\begin{align*}
f(z) &= \frac{1}{1-z} & f(-1) &= \frac{1}{2} \\
f'(z) &= \frac{1}{(1-z)^2} & f'(-1) &= \frac{1}{4} \\
f''(z) &= \frac{1}{(1-z)^3} & f''(-1) &= \frac{1}{8} \\
f'''(z) &= \frac{1}{(1-z)^4} & f'''(-1) &= \frac{1}{16} \\
f^{(4)}(z) &= \frac{1}{(1-z)^5} & f^{(4)}(-1) &= \frac{1}{32} \\
\\
& \frac{1}{2} + \frac{(z+1)}{4} + \frac{(z+1)^2}{8} + \frac{(z+1)^3}{16} + \dotsb \quad R = 2
\end{align*}
\section*{9.- \ln z, 1 }
\begin{align*}
f(z) &= \ln z & f(1) &= 0 \\
f'(z) &= \frac{1}{z} & f'(1) &= 1 \\
f''(z) &= -\frac{1}{z^2} & f''(1) &= -1 \\
f'''(z) &= \frac{1}{z^3} & f'''(1) &= 1 \\
f^{(4)}(z) &= -\frac{1}{z^4} & f^{(4)}(1) &= -1 \\
\\
& (z-1) - \frac{(z-1)^2}{2} + \frac{(z-1)^3}{3} - \dotsb \quad R = 1
\end{align*}
\section*{11.- z^5 , -1}
\begin{align*}
f(z) &= z^5 & f(-1) &= -1 \\
f'(z) &= 5z^4 & f'(-1) &= 5 \\
f''(z) &= 20z^3 & f''(-1) &= -20 \\
f'''(z) &= 60z^2 & f'''(-1) &= 60 \\
f^{(4)}(z) &= 120z & f^{(4)}(-1) &= -120 \\
f^{(5)}(z) &= 120 & f^{(5)}(-1) &= 120 \\
f^{(6)}(z) &= 0 & f^{(6)}(-1) &= 0 \\
\\
& -1 + 5(z+1) - 10(z+1)^2 + 10(z+1)^3 \\
& - 5(z+1)^4 + (z+1)^5
\end{align*}
\section*{13.- \sin^2 z, 0  }
\begin{align*}
f(z) &= \sin^2 z & f(0) &= 0 \\
f'(z) &= \sin 2z & f'(0) &= 0 \\
f''(z) &= 2 \cos 2z & f''(0) &= 2 \\
f'''(z) &= -4 \sin 2z & f'''(0) &= 0 \\
f^{(4)}(z) &= -8 \cos 2z & f^{(4)}(0) &= -8 \\
f^{(5)}(z) &= 16 \sin 2z & f^{(5)}(0) &= 0 \\
f^{(6)}(z) &= 32 \cos 2z & f^{(6)}(0) &= 32 \\
\\
& z^2 - \frac{2^3 z^4}{4!} + \frac{2^5 z^6}{6!} - \frac{2^7 z^8}{8!} + \dotsb \quad R = \infty 
\end{align*}
\section*{15.- \cos (z - \pi/2), \pi/2   }
\begin{align*}
f(z) &= \cos (z - \pi/2) & f(\pi/2) &= 1 \\
f'(z) &= -\sin (z - \pi/2) & f'(\pi/2) &= 0 \\
f''(z) &= -\cos (z - \pi/2) & f''(\pi/2) &= -1 \\
f'''(z) &= \sin (z - \pi/2) & f'''(\pi/2) &= 0 \\
f^{(4)}(z) &= \cos (z - \pi/2) & f^{(4)}(\pi/2) &= 1 \\
\\
& 1 - \frac{(z - \pi/2)^2}{2!} + \frac{(z - \pi/2)^4}{4!} - \dotsb \quad R = \infty 
\end{align*}
\section*{17.- Deducir 14 y 15 a partir de 12.Obtener 16 a partr de Teorema de Taylor  }
\begin{align*}
e^z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n}{n!} \\
\\
\sin z &= \frac{e^{iz} - e^{-iz}}{2i} \qquad \cos z = \frac{e^{iz} + e^{-iz}}{2} \\
\\
\sinh z &= \frac{e^z - e^{-z}}{2} \qquad \cosh z = \frac{e^z + e^{-z}}{2} \\
\\
e^{iz} - e^{-iz} &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n i^n}{n!} - \sum_{n=0}^{\infty} \frac{-iz^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n i^n - (-iz^n)}{n!} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n i^n + iz^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2i^n z^n}{n!} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2z^{2n+1}}{(2n+1)!} (-1)^n \\
\\
\sin z &= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!}
\end{align*}
\begin{align*}
e^{iz} + e^{-iz} &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n i^n}{n!} + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n (-i)^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n i^n + z^n (-i)^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n (i^n + (-i)^n)}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n} (i^{2n} + (-i)^{2n})}{(2n)!}
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n} ((-1)^n + (-1)^n)}{(2n)!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{2z^{2n}}{(2n)!} \\
\\
\cos z &= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n)!}
\end{align*}
\begin{align*}
e^z - e^{-z} &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n}{n!} - \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-z)^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n - (-z)^n}{n!} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n + z^n}{n!} \qquad \text{(odd terms only)} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\sinh z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\\
e^z + e^{-z} &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n}{n!} + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-z)^n}{n!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n + (-z)^n}{n!} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^n - z^n}{n!} \qquad \text{(even terms only)} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2z^{2n}}{(2n)!} \\
\cosh z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n}}{(2n)!}
\end{align*}
\begin{align*}
& \ln(1+z) & \\
f(z) &= \ln(1+z) & f(0) &= 0 \\
f'(z) &= \frac{1}{1+z} & f'(0) &= 1 \\
f''(z) &= -\frac{1}{(1+z)^2} & f''(0) &= -1 \\
f'''(z) &= \frac{1}{(1+z)^3} & f'''(0) &= 1 \\
f^{(4)}(z) &= -\frac{1}{(1+z)^4} & f^{(4)}(0) &= -1 \\
\\
& z - \frac{z^2}{2} + \frac{z^3}{3} - \frac{z^4}{4} 
\end{align*}
\section*{19.- Demostrar que cosh \neq 0   }
\begin{align*}
\cosh z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n}}{(2n)!} \\
&= 1 + \frac{z^2}{2!} + \frac{z^4}{4!} + \frac{z^6}{6!} + \dotsb \\
\\
|z| \geq 0 &\implies \cosh z \neq 0 
\end{align*}
\section*{21.- Demostrar que  (\sin z)' = \cos z \text{ y } (\cos z)' = -\sin z}
\begin{align*}
\sin z &= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
(\sin z)' &= \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \right)' \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{d}{dz} \left( (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \right) \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{d}{dz} \left( \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \right) \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{(2n+1) z^{2n}}{(2n+1)!} \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n)!} = \cos z
\end{align*}
\begin{align*}
(\cos z)' &= \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n)!} \right)' \\
&= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{d}{dz} \left( \frac{z^{2n}}{(2n)!} \right) \\
&= \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \frac{2n z^{2n-1}}{(2n)!}
&= \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n-1}}{(2n-1)!} \\
&= -\sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} = -\sin z 
\end{align*}
\section*{23.- f(z)=sen z / z esta indefinida en z=0, Definir f(0) de modo que f(z) se vuelva entera.}
\begin{align*}
f(z) &= \frac{\sin z}{z} \\
\\
\sin z &= z - \frac{z^3}{3!} + \frac{z^5}{5!} - \frac{z^7}{7!} + \dotsb = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\\
\frac{\sin z}{z} &= 1 - \frac{z^2}{3!} + \frac{z^4}{5!} - \frac{z^6}{7!} + \dotsb = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n+1)!} \\
\\
f(0) &= 1
\end{align*}
f(0)= 1 la funcion se vuelve holomorfa o entera en todo el plano complejo
\section*{25.- Deducir 14 y 15 entre el seno y coseno trigonometricos e hiperbolicos a partir de 14 y 15}
\begin{align*}
\sinh(iy) &= i \sin(y) \\ \\
\sin z &= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\\
\sinh z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\\
\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(iy)^{2n+1}}{(2n+1)!} &= i \sum_{n=0}^{\infty} \frac{y^{2n+1}}{(2n+1)!} \\
\\
\sum_{n=0}^{\infty} \frac{i y^{2n+1}}{(2n+1)!} &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{i y^{2n+1}}{(2n+1)!}
\end{align*}
\begin{align*}
\cosh(iy) &= \cos(y) \\ \\
\cosh z &= \sum_{n=0}^{\infty} \frac{z^{2n}}{(2n)!} \\
\\
\cos z &= \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{z^{2n}}{(2n)!} \\
\\
\sum_{n=0}^{\infty} \frac{(iy)^{2n}}{(2n)!} 
\end{align*}
\section*{27.- }
\begin{align*}
27. &- f(z) = \frac{2}{\sqrt{\pi}} \int_0^z e^{-t^2} dt & \\
\\
& \int_0^z e^{-t^2} dt & e^z = 1 + z + \frac{z^2}{2!} + \frac{z^3}{3!} + \dotsb \\
\\
e^{-t^2} &= 1 - t^2 + \frac{(-t^2)^2}{2!} + \frac{(-t^2)^3}{3!} + \dotsb \\
&= 1 - t^2 + \frac{t^4}{2!} - \frac{t^6}{3!} + \dotsb \\
\\
&\int_0^z \left( 1 dt - \int_0^z t^2 dt + \frac{1}{2!} \int_0^z t^4 dt - \frac{1}{3!} \int_0^z t^6 dt + \dotsb \right) \\
\\
& t - \frac{t^3}{3} + \frac{t^5}{2!5} - \frac{t^7}{3!7} + \dotsb \Bigg|_0^z \\
\\
&= \frac{2}{\sqrt{\pi}} \left( z - \frac{z^3}{3} + \frac{z^5}{2!5} - \frac{z^7}{3!7} + \dotsb \right) \qquad R = \infty
\end{align*}
\section*{29.- }
\begin{align*}
& 29.- S(z) = \int_0^z \sin t^2 \, dt & \\
\\
& \sin z = z - \frac{z^3}{3!} + \frac{z^5}{5!} - \frac{z^7}{7!} + \dotsb & \\
\\
& \sin t^2 = t^2 - \frac{(t^2)^3}{3!} + \frac{(t^2)^5}{5!} - \frac{(t^2)^7}{7!} + \dotsb \\
&= t^2 - \frac{t^6}{3!} + \frac{t^{10}}{5!} - \frac{t^{14}}{7!} + \dotsb \\
\\
& \int_0^z \left( t^2 dt - \frac{1}{3!} \int_0^z t^6 dt + \frac{1}{5!} \int_0^z t^{10} dt - \frac{1}{7!} \int_0^z t^{14} dt + \dotsb \right) \\
\\
& \frac{t^3}{3} - \frac{t^7}{3!7} + \frac{t^{11}}{5!11} - \frac{t^{15}}{7!15} + \dotsb \Bigg|_0^z \\
\\
&= \frac{z^3}{3} - \frac{z^7}{3!7} + \frac{z^{11}}{5!11} - \frac{z^{15}}{7!15} + \dotsb \qquad R = \infty
\end{align*}
\end{document}
